#+title: Surrive in emacs

#+date: 2022-05-05


* Org mode
** fold/unfold
- 展开: tab
- 展开-全局: s-tab

** movement
下一个标题: c-c c-n
下一个同级标题: c-c c-f

上一个标题: c-c c-p
上一个同级标题: c-c c-b

回到上层标题: c-c c-u

** 视图
   只显示当前子树: c-c n s
   显示全部子树: c-c n w

* Exit
退出: c-x c-c
挂起: c-z


* Movement:
上: c-p
下: c-n
前: c-f
后: c-b

前-单词: m-f
后-单词: m-b

文章开始: m-<
文章末尾: m->

上-滚屏: c-v
下-滚屏: m-v

* Edit:

** new/save
+ 新建: c-x c-f
+ 保存: c-x c-s
+ 只读: c-x c-q

** undo/redo
撤销上一条指令:  c-x u, c-_, c-/
重做: c-f + undo

** cut/paste
删-字符: c-d
删-单词: m-d
删-行: c-k
删-段落: m-k
光标后增加一行: c-o

粘贴: c-y
标记: c-space

行号-显示: m-x display-line-numbers-mode
行号-跳转: m-g g

* buffer
关闭: c-x k

* window
关闭-当前: c-x 0
关闭-其它: c-x 1
分屏-上下: c-x 2
分屏-左右: c-x 3
跳转: c-x o

